Предисловие
===========

Python -- это, пожалуй, один из немногих языков программирования, простых в 
освоении и одновременно мощных. Это очень важно и для начинающих, и для 
специалистов, но что ещё важнее -- на нём приятно программировать. Настоящая
книга призвана помочь вам в изучении этого замечательного языка и показать,
как можно быстро и безболезненно делать многие вещи -- в сущности, это такое
себе "Идеальное противоядие против всех ваших проблем в программировании".



Для кого эта книга
------------------

Эта книга служит путеводителем или учебным пособием для изучения языка 
программирования Python. Она нацелена, преимущественно, на новичков. Тем не
менее, она будет полезна и опытным программистам.

Автор задумал эту книгу так, чтобы изучить Python по ней смог любой, кто умеет 
хотя бы сохранять текстовые файлы, впрочем, и опыт программирования этому не 
помеха.

Если у вас таки имеется предварительный опыт программирования, вас наверняка
заинтересуют различия между Python и вашим любимым языком программирования, 
многие из которых специально выделены в тексте. Однако, считаю своим долгом 
предупредить вас о том, что вскоре вашим любимым языком программирования всё 
равно станет Python!


Официальная веб-страница
------------------------

Официальная страница этой книги находится по адресу 
http://www.swaroopch.com/notes/Python , где вы можете прочитать саму книгу,
скачать её последнюю версию, 
`купить её печатный вариант <http://www.swaroopch.com/buybook>`_ и оставить
свои отзывы.


К размышлению
-------------

  "Существует два способа составления программ: первый состоит в том, чтобы
  сделать её настолько простой, чтобы в ней явно не было ошибок; второй -- в
  том, чтобы сделать её настолько сложной, чтобы в ней не было явных ошибок."

    -- C. A. R. Hoare

|

  "Успех в жизни -- не столько вопрос таланта и возможностей, сколько 
  концентрации и настойчивости."

    -- C. W. Wendte
